---
title: SAM Coupé
---



![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/sam-coupe/image%20%28252%29.png)

## Fiche technique

* **Développeur** : Miles Gordon Technology
* **Fabricant** : Miles Gordon Technology
* **Système d'exploitation** : SAM BASIC
* **Année de sortie** : 1989
* **Quantités vendues** : 12000
* **Processeur** : Zilog Z80B @ 6 MHz
* **Mémoire** : 256 KB/512 KB \(4.5 MB max.\)
* **Stockage** : Enregistreur cassette, lecteur disquettes 3.5"
* **Graphiques** : 4 Modes \(256×192 / 512×192\) et palette de 128 couleurs

## Présentation

**SAM Coupé** est un ordinateur personnel 8 bits britannique sorti en 1989. Il a été fabriqué à l'origine par Miles Gordon Technology \(MGT\), situé à Swansea au Royaume-Uni. Le microprocesseur est un Zilog Z80B cadencé à 6 MHz. La production de cet ordinateur a pris fin vers 1995 et il a été vendu à 12 000 exemplaires.

En France, le SAM Coupé n'a pas été importé officiellement. On en trouvait vendu à la sauvette à Porte de Clignancourt sous le nom de "Sam La Coupe".

La machine est construite autour du microprocesseur Z80B cadencé à 6 MHz, et contient un Application-specific integrated circuit \(ASIC\) qui est comparable au Uncommitted Logic Array du Spectrum. Le modèle de base a 256 Ko de RAM, extensible en interne à 512 Ko et 4 Mo en externe. Le média de stockage de base est une lecteur de cassette. Il est possible d'installer un ou deux lecteurs de disquette 3 pouces 1/2 en interne. Grâce au circuit intégré Philips SAA1099, on dispose de 6 canaux stéréophoniques sur 8 octaves.

La machine a 32 Ko de ROM contenant le code de démarrage et un interpréteur BASIC SAM BASIC écrit par Andrew Wright. Il n'y a pas de DOS inclus dans les ROMs.

## Émulateurs

{% page-ref page="simcoupe.md" %}

